中國人攻陷中大港大！飯堂逼爆 導遊馬路揮旗 學生會促校方跟進

中大的天然景觀及港大的舊式建築一向是影相熱點，不時有校外人士入內「參觀」，但近日兩大學校園湧現大批「鴨仔團」，在午膳時段於飯堂與學生爭位，有學生在網上發文炮轟「大陸人當正係佢主場咁」。中大學生會昨在facebook出聲明，指這些校外人士多次在上課時段聯群在校內飯堂用膳，及乘搭本應只供中大師生使用的校巴，嚴重影響中大師生日常校園活動。

本周二(29日)有人在「HKU Secrets」fb專頁發帖，指當日午膳時段在港大「SU can」食飯，發現有相信是來港交流的「幾班大陸初中細路」在場，令他要用很長時間才可排隊買飯，之後他自己一邊食飯，一邊用耳筒睇手機煲劇，但突然有人前來搭訕，「有個大陸細路(好似揾唔到位)，冇啦啦搭我訕(好似係叫我食快啲)，咁我睇劇唔太聽到佢講乜，咁我就望一望佢就冇理繼續睇劇同食飯，跟住佢竟然鬧我唔識普通話，話咩香港要喺小學開始學PTH。」他認為學校飯堂主要供學生及教職員使用，「大陸人當正係佢主場咁，cedars(學生發展及資源中心)係咪要做返啲嘢呢？」

網民「Ricki Cinos」亦在另一fb群組分享上述「HKU Secrets」的帖文，直斥「離哂譜」，又指自己在港大校園食飯都見到人頭湧湧，「就係太多大陸客係都要同學生職員逼住同一時間食。餐廳貼咗只招待學生職員但係完全冇執行過。好多港大人都被迫要出街食」。

中大亦出現類似情況。中大學生會昨發聲明指，近日校園多次出現大量外校人士，當中不少人更被發現以「鴨仔團」的形式（有旅遊巴接載及統一服飾）出現。該會已就此向中大校方查詢，校方人員回應指中大近日並未特別收到團體的觀光申請，估計相關校外人士是在沒有申請情況下擅自在中大範圍觀光，校方承諾將聯絡各部門處理問題。中大學生會認為，中大校園是中大師生進行研究、學習及生活的地方，絕非歡迎旅客觀光的旅遊景點。

有網民在中大學生會帖文下留言，指日前在中大本部巴士站見到一行二、三十人，帶帽穿統一T-shirt由canteen行上百萬大道，「個導遊公然企係馬路中心揮旗，等佢啲團友過馬路，當時喺站頭幾架巴士都唔郁得，要等佢哋過哂先可以開車」。有人更笑指遲早有過千「大媽」在百萬大道洗乳罩、洗腳、洗「底底」，「到時中大校董會主席『梁奶朋』出來招呼佢哋」。

網民留言

Yu Pak Hing：佢地啲觀光客搞到中大同學成日趕校巴都冇晒位，認真要求上校巴前要領學生證檢查
Sukyi Chan：早幾日都喺(中大)本部巴士站見到，當時一行二、三十人（似係某國學生，帶哂帽着哂T-shirt）由canteen經PK梯行上百萬大道
Kanu Tang Ztk：光復中大
Hui John：貴校(中大)應該檢討如何提升接待能力
Tony Leung：遲早過千大媽在(中大)百萬大道洗乳罩，洗腳，唱咸水歌，洗底底，洗「江門」，洗……到時中大校董會主席梁奶朋出來招呼佢哋。

大學變景點後遺症

抵鳩死

焦土!

大學變景點背後原因係咩？

就係根本香港唔應該接待咁多旅行團

根本香港無咁多景點

但d旅行團為設計行程

就咩9地方都話係景點

根本就唔係設計到有咁多人旅遊

DKLM

＄＄＄＄＄

政府仲諗住要推區區有景點

再玩落去

d垃圾旅行團就會叫班支那人去香港醫院、警署、政府大樓做景點

請問點解抵死？

係咪玩到咁

香港間間大學都奶共， 邊會理， 共享中國人榮耀啦

係咪睇唔起恆大

全世界係咪得支那先有呢種低質旅行團？

班大媽又竟然唔會覺得悶？

NDS睇唔起中國人?

人頭＝＄
好多人頭＝好多＄

包容

港督府
高官官邸

林鄭先係香港最大景點,叫班陸蝗排隊去禮賓府同林鄭影相。

百萬大道成日有學生團跑黎跑去
上新亞十次有八次比人用普通話問邊度係天人合一

中國大軍都擋唔住要求助，仲點港獨同武裝革命？

政府高官：
遊客太集中兩大，會安排分流至其他大學景點

香港三大在大陸人眼中排名好高
清華北大呢D又唔招待外人

你香港幾間「名校」開放，餐廳又平
港大本部、中大天人合一又正好打卡
好有吸引力啦

琴日ust都見到

其實咁樣都幾好
提醒返學生要有驅蝗意識
理論上學校同政府就唔撚會理架喇 最樂觀嘅係學生開始研究屌蝗行動

我城又贏

要不是。。。。你們港大。。。。

UST

大陸閪躝屍趌路啦

咁個D一家大細本地人，星期六日去三大野餐郊遊既，又駛唔駛被人驅趕拍片起底批鬥呢？存在左幾十年啦喎

大學有咩好行

中大班垃圾左膠點睇？

香港得中大好行，但其他地方d大學好有特色同大，冇得比

大陸自己大學都有限制啦 好似清華北大係要預先報名每日限人數入 廈大係暑假個段時間先開放比遊客 香港d大學唔想變景點就做下野啦

大把本地人一家大細星期六日去中大UST甚至HKU觀光野餐啦 駛唔駛趕埋佢地呢

當然而家呢D強國鴨仔團阻住人上堂，趕佢地走都應該

Chinese U

共享支那榮耀

本時咁多內地生學生會有無出過聲呀？

大學戶外地方係公共空間，只是大學可以管理，問題係如果只係一個人散步，都有問題？

收皮LA,香港人一家大細 weekend又唔係返學時間, 唔會阻到人.

支那團係1-5返學時間都去阻鳩住晒.

個班NDS就收皮LA.

印象中有既。

直頭成個商場咁日日都大把街外人

收陸地入景稅

佢地其實為左影相打卡而唔係參觀，最重要係可以晒比人知自己去過邊道邊道。

一係咁，啲團俾我地學生包，我去介紹中大收錢，順便灌輸反共思想

中大不嬲都係大中華wo
ching

中大學生會明言：［b]中大校園是中大師生進行研究、學習及生活的地方，絕非歡迎旅客觀光的旅遊景點[/b]

無話剩係禁強國鴨仔團噃

證明佢哋生活係幾無聊

曬下命刷存在感

哦係咩，參選淨係識鳩喊港獨，有無叫校方縮減內地生數目及宿位畀返本地生？自己間大學都未搞掂諗住出黎救世，覺唔覺得好好笑？

賊種:姣呀，姣呀…中大最喜歡我吻啦…要常常帶小孩吻見識見識....

爛啦，賤種

一家大細都有交稅,係立稅人>>資助番大學,來野餐真係無問題

香港人去日本咪又係咁

香港有鴨仔團去東大？

新亞精神

老老實實，香港垃圾夠鍾意去日本本地飯堂

同香港人去韓國梨大一樣

咪囉本地人入香港嘅大學嚟比啦
第一呢d團數目太多
其次呢d團本身牟利
最後仲要佔用學生Canteen
咁仲唔夠？
仲未講有d會喪到打開課室門裝入去睇下學生點上堂

埋土都成日見到

新亞正統精神係反共、同時大中華
無矛盾

冇所謂啦，都慢左學店，唔爭在汁都撈埋啦

香港幾時有旅行團去日本大學?

利申:
我去日本時 都特登去東大行個圈 睇一睇
不過其實只係兜個圈咁
至於好多旅遊書大讚特讚東大飯堂
我就無咁厚面皮走入去食

旅行食大學can
真係得支那豬先接受到

收皮LA五毛. 香港有旅行團去日本大學?

之前試過有蝗太嘈 個tutor出去叫佢哋靜

禁得大陸團無可能唔限制其他非師生校友⋯⋯

個tutor 隨時都係NDS

點解大學can 會俾佢哋買飯

無法
香港嘅大學大部份都交通方便
而且唔似大陸一d大學有進入嘅限制

一係個canteen要學生證先畀人

學poly 咁

共享中國人光榮

「香港大學的正門在哪裡？」

支那校長
支那學生
支那大學

所以冇問題呀

唔影響到政商界無人會理
你話去何生，兩位李生屋企遊覽

中國人食返中大，有乜問題

頭先真係有個大媽無神神衝咗入黎
鬼婆tutor就比佢開門嗰下嚇撚彈起
個場面搞到shining劈門嗰幕咁

呢d情況只會愈來愈多，港校一直都係大陸人嚟香港嘅必去「景點」，又平又靚，又有地方影相，好彩圖書館要嘟學生證先入到喳

一直唔明 點解大學個個人都入得
中學小學就唔得

原本大學就行過方便，唔會真係禁訪客使用，但係呢d人真係好撚過份

港大威嚴蕩然無全

一直都好包容，你估外人佔用大學canteen係中國人發明咩
但係d人係都要整串個場

中國人共榮圈

我懷疑nds有份接呢d job
唔係邊到搵個專人講解

改到以後要拍卡入場就抵佢地死喇

幾時到其他大學

一向都咁撚多遊客
鬼咩，垃圾出版商啲香港旅遊書都介紹三大，連自由行都識去影天人合一

我屌 平時上堂周圍係大陸人都算 一轉堂唔止大陸學生 連大陸人閤家都黎哂 食飯又係一團團大陸人坐哂係到 本身淨係HKU人食飯已經唔多夠位 加埋啲遊客係完全迫爆
學校再唔正視問題 情况只會愈黎愈嚴重

等00後感受下

SU CAN難食就成班local都知 大家都唔會特別去食 啲大陸人見到無人就一堆堆衝入去食 依家成間SU CAN長期都有好多大陸人 食完就係個到打躉 佢地啲小蝗仔就會係外面走黎走去 真係無眼睇

留意到有個癲佬個個留言負皮

讀咗四年周不時都有大陸人問我呢塊牌係邊
心諗起西港島線嗰陣已經拆撚咗好耐啦

D大陸人真係阻撚住晒
試過轉堂趕住去第二個課室 比人捉住問邊到有餐廳
我接受學生帶屋企人黎參觀 但係旅行團就on9

香港大學未富先驕！咱們去你的地方是你的榮幸！

如果係有非大學生香港人用我覺得都合理
但強國人

建議所有大學can必須出示學生證或香港身份證

我覺得旅客去參觀當地嘅最高學府冇乜問題
去親秋葉原我都會順便去東大靜靜地行下
只係支那人真係好煩好嘈好大棚人
上面微博有勁多香港大學美食打卡攻略

poly 之前唔係話因為好多街客（大部分大陸人）入去canteen 食飯 （比出邊平好多） 之後要學生證先可以入去？

反問：香港好多地方都係公共空間，只是政府可以管理，問題係如果只係一個自由行旅客購物，都有問題？

第一，而家唔係一個人，而係幾十個支那人喺校園走嚟走去，每日唔止一團。

第二：大學的確係開放俾遊客，但係唔該遵守返遊客守則，唔好搭校巴。同埋如果 canteen 畀班蝗蟲霸晒啲座位，咁樣係 disturb 咗想食嘢個學生同老師。

簡單嚟講，一/ 幾條友嚟參觀/ 食飯冇問題。但係每日都成百幾條友入嚟參觀，你覺得會唔會影響到其他人呢？

大把香港人去泡菜國旅行都去梨花女子大學

如果要參觀就參加人地學校搞既團
唔係學生/職員就無權用大學任何設施

Dllm你睇d大學幾撚多大陸學生，加埋d垃圾中國團
要奶共奶到本地學生飯都食得唔安樂

好多年啦而家先醒覺

咪就係，成日趕下一堂就有大陸人捉住你問呢到點去？呢到邊到⋯ 屌，我要趕上堂㗎，好心自己開個嘜柒百度地圖自己搵路啦

而家嘛話個D強國團可以趕，但本地人呢？肯定要一視同仁呢？

其實放大d來睇，香港本身就支撐唔到咁多人來，全部大陸團停哂就差唔多
不過算啦狗屎港共唔會理架啦

俾我即刻屌柒佢支那狗啦
粒曬水俾人踩上心口都唔撚屌柒佢

點止中港大
城理換為交通方便 好多蝗無喇喇入去參觀

宿位畀返本地生？

有

其實北海道大學都係景點黎, 有分學生食飯時間,

不過會守規矩既就唔係大陸人啦

up2句 班管理層唔會理你架啵

中國人民大學

未富先驕？？

大媽準備一車一車細路篤過嚟入大學

無人知喎，做過咩黎？

Zhuong Guo Xiang Gang Da Xue

唔係中國人黎中大canteen消費, 中大一早執左啦

我屌你老母呀
宜家好想殺撚曬啲蝗蟲

係咪唔記得香港人去日本大學食canteen 個件事

香港去歐美都有旅行團參觀人地大學
只不過香港間間大學都好細

學埋哂個一家三口YouTuber咁，介紹人去日本學生飯堂食飯

包容呀屌你地老母

就好似之前有間舖頭擺低啲免費糖同茶包畀人飲 點知畀人一次過攞走

屌你上上下堂衝入黎呀班垃圾

有漏洞 學生一定知 但廢事揚出去啦

收皮啦，依家又咪無掩雞竉，應該要全面拍卡啦

其實而家舊can已經唔洗學生證

咁撚垃圾
我去poly想去舊can食個飯都入唔到
中大港大咩料

大陸人係唔撚知點解好鍾意去大學
早幾年返鄉下行經廈門大學
CLS 成個門口都係呢啲團 逼撚到年宵咁連校門都睇唔到

科大都成日有支韓日參觀團
唔明有咩好參觀

佢地覺得大學係高級地方

香港人都鐘意去日本既大學參觀

我上年畢業 之前都唔係咁

裝修之後門口無左睇學生證果個人

成班港女去首爾 咪又係一車車港女去 梨大打卡

果然好勤力spin，香港人乜乜乜

本身舊can 已經多人到爆 宜加點食飯

香港人，有撚排都未到蝗禍級數

原來仲有伴遊服務

到大學吃飯去

轉堂等幾架校巴，啲司機又唔理，半車非教職員學生。

咩can都一堆大陸人，一嚟就幾十個咁，得一個鐘轉堂break食飯排得嚟都差唔多夠鐘食飯。仲要食完又唔清乾淨，周圍污糟邋遢。

老中青幼都有，有佢哋之處都嘈到拆天，橫衝直撞又高談闊論，冇禮貌唔識分主場。

百萬大道多人到痴線，新亞有景就直頭淪陷，圓廣、天人合一、草地幾團咁。

行喺校園聽嘅係普通話，眼見就呢啲蠻夷，搞到返親學都又忟又燥。嗰兩個SU內閣，邊支企硬趕蝗，我投邊支！

上堂

費事有真心，解釋一下
香港人去日韓唔會集中死去一個景點，更加唔會因為鍾意去就搞到當地爆煲

香港人口vs大陸人口已經爭好遠，香港旅客人次係不足以搞到人地d地方輕易爆煲，數字比較已經諗到

去日本旅行習慣可以睇日本觀光局報告，最近香港人改變習慣，分散曬去冷門郊區，市區相對減少咗，更加唔好講蝗蟲式湧去大學呢樣野，有人咁做都會比人笑啦

如果想講咩去日本大學can買飯好抵呢d 19野，就算公開咗，日本大把好野食，都無咩香港人特登去食人地飯堂啦

而家個問題係大陸人就算你講佢就算無做衰野，都一車車勁多人咁去地球每個角落，d人源源不絕咁令每個地方爆煲，佢地大陸本地d景點都係咁，根本就係呢個國家太多人導致，唔可以放佢地出黎

係咪就黎可以係百萬大道見到大媽舞

其實香港d大學咁撚細仲去真係好on9

港大學生未富先驕

真係痴撚線，蝗無處不在

我含又贏

港大本身都細仲走嚟逼真係

港大班中產

俾日本人或者鬼佬遊客參觀我冇乜所謂，支那人就不了，一來蝗語難聽，二來衣著打扮樣衰，三來冇禮貌，四來中國殖民香港

班中國留學生都頂唔順佢班同鄉啦屌

其實平時喺中大都會見到啲人喺未圓湖行下影下相
我覺得唔阻到學生上堂或者唔係太誇張的話都還好嘅
但班大陸遊客係鴨仔團咁樣一車車入黎
平日lunch hour coffee con已經難揾位
早幾日班鴨仔團仲要霸左室外啲大枱
佔埋善can1/4嘅位
大佬真係想快快手食個飯都唔得
天人合一以前好靜好舒服
而家每日都有一大班遊客排住隊影相
上次有個friend拎左畢業袍想喺嗰度即興影張相都等左15分鐘
期間仲有遊客係咁叫我地幫手影相
其實講真 如果你星期日入黎我都無咁嬲
但大佬一至六都係要上堂嘅 阻撚住曬
免費校車又要逼住上
遊客就好心搭富貴巴啦
日日喺百萬大道都見到一堆堆大陸遊客真係把幾火

大灣區之時，落黎更方便，到時屋村垃圾茶記都塞爆

不要分那麼細

分流旅客去city，嶺南，樹仁參觀

回覆之前麻煩用下你個腦 唔好拉低曬討論質素

成撚日都開門𥄫人上堂 變態 火都黎埋

香港人咪又係彩虹村影相。
本是同根生。

不過賺人錢去騷擾人同中國人就仆街D

唔會
官商免疫

做野啦cedars

點解唔去幼稚園參觀 飲奶 買奶粉？

當日我話cut大陸生仲比班mphil串我無本事派競爭

港大幫根本應該pk死

今天我....